舊中區警署建築物倒塌 屋宇署票控三承建商 案件11月預審

舊中區警署建築群已婚督察宿舍，即俗稱的「大館」，去年五月倒塌，屋宇署其後發表調查報告，並票控承建商金門建築有限公司等共4項罪名；案件今於東區法院提訊，三被告不認罪，案件押後11月23日預審。

三名被告：金門建築有限公司、金門簽署人梁錫熊和Stonewest (HK) Ltd。三被告各被票控一項「進行、授權或准許進行工程，而該工程的進行方式相當可能導致人受傷或任何財產損毀的危險」罪名；另金門再加控一項「嚴重偏離建築事務監督批准的圖則所顯示的任何工程或與之嚴重相歧」傳票。

辯方以案件涉及高深技術需諮詢專家，申請押後，而控方則以四項傳控源於同一事件，要求合併處理，辯方不反對申請。雙方申請獲裁判官批准，案件押後11月23日預審。

案件編號：ESS19205-19208/2017

如果承建商係中國建築又會唔會告呢？

你睇吓鉛水事件

金門... MOLAMOLA

又係金門